當先進賊來到落後港

當先進賊來到落後港 - 高慧然

長沙灣一間便利店，遇到前所未有的劫案，一個「半鹹淡廣東話男人」進入店鋪，拉開衣衫，露出捆綁在身上的電線，報稱是炸彈，向店員索財15000元。

這個賊特別的地方不在於他不會說純正的廣東話，也不是他身上捆綁了電線，而是他要的不是現金。他向店員遞上他自己的手機，要求店員把15000元轉入他的微信賬戶。

香港很落後，使用微信的人不多，用這麼先進的科技方式打劫的賊更少。店員孤陋寡聞，腦袋反應不過來，居然連「恐懼」的訊息也接收不到。所以若無其事說「過唔到數」，然後按動警鐘。

先進賊沒想到落後港的便利店店員連炸彈都不怕，劇本不按他寫的發展，一時不知如何是好，只好奪門而逃。一場世紀劫案就此化解。

中國人一直說香港太落後，本來我不信，現在信了。

中國人出門，甚麼都不用帶，只需要一部手機，沒想到連做賊都一樣，手機一遞，錢進賬戶。香港太落後了，科技跟不上，香港的賊，仍生存在打劫現金的時代，看港產片就知道了，打劫銀行、走私毒品，仍然提着一箱一箱的現金。

要是香港像中國那麼先進，打劫、販毒、貪污、行賄……全部用手機微信形式，影視界的道具製作者不必擔心惹上保管偽鈔的官非，警察要捉賊，也少了很多工夫。天下太平。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
豐盛人生皆大歡喜 (蔣芸)

下一則
下一則
言多有信者是誰？ (古德明)

拉鳩到未？

D報紙佬唔好講撚埋D廢話啦

拉唔拉到先係重點

有無唔響既警鐘?
其實先慢慢搞
過住一蚊俾佢

之後拖時間
就算佢走甩左,果一蚊都有紀錄會唔會仲有用